麥康奈爾指特朗普煽動暴力群眾衝擊國會

美國國會參議院休會後周二全體復會，將卸任參議院多數黨領袖的麥康奈爾(Mitch McConnell)，在會上指摘共和黨黨友、總統特朗普及一些具影響力人士，煽動暴力群眾在本月6日衝擊華盛頓國會山莊。

麥康奈爾表示，本月初闖入國會的暴徒「被餵食了謊言」，他們是受到總統和其他有權勢人士的挑釁。

本月初國會衝擊事件釀成5人死亡，當中包括一名在國會山莊執勤的警察，另外有數十人受傷。其後眾議院通過決議案彈劾特朗普，他成為首位被二次彈劾的美國歷任總統。

麥康奈爾正在與參議院民主黨領袖舒默(Chuck Schumer)，為參議院展開彈劾特朗普的聆訊做預備。

在當日暴徒衝進國會山莊前不久，特朗普告訴在白宮附近集會的支持者，指民主黨人以從未有過的方式，操控去年11月3日的大選，特朗普並宣布「我們壓倒性贏得了這次選舉」。

Deep state 要清算trump , 佢要走啦